Popelka.
 
Několik let dřív žila v Praze divka, která se jmenovala Popelka.  Bydlela na žižkově a měla dvě ošklivé sestry i zlou zo macechu, ale vůbec jeji to nevadilo.  Cítila se dobře doma, ráda uklízela a vařila.  Sestry byly opravdu ošklivé a to jí také zlepšovalo náladu.  Co se týče macechy, Popelka s ní ani nehovořila.  Většinou předstírala, že jí neslyšy, a když ji potkala náhodu na ulici také předstírala, že ji nezná.
 
Až najednou přišlo do jejich domu pozvání na ples.  Kníže organizoval velký ples, protože hledal ženu.  Popelka nechtěla být manželkou, ale na nějakou akce měla opravdu chuť.  Problém byl jenom v tom, že Popelka neměla žadné vhodněé su plesové šaty a macecha nechtěla dát ji peněz.  Ale Popelce vůbec to nevadilo – věděla, že je nehezčí žena v celým městě a muži předce nedavají pozor na oblek.  Ale něměla taky bot a to už byl opravdový problém – co jestli někdo jí šlapne na nohy?  Každa divka ví, že chlapy neumějí tancovat!  Rozhodla se půjčit si boty od sousedky.  {Opravdu}<ni> nebyly možná moc hezké, ale pohodlné a to bylo pro ní nejdůležitější.  Velice spokojená šla na ples.  Věděla, že kníže samozřemě se do ni zamiluje a bude s ní tancovat celý večer.  Popelka opravdu znala už ten scenář na pamět.  A tak se stalo i teď.  Ples byl docela drsný.  Jenom kníže byl horkohlavý a už se chtěl s Popelkou zasnubit.  Proto musela o půlnoci vzít nohy na ramena.  Utikla uspěšně, ale bohužel během cesty ztratila sousedkovou botu.  Už následniho dne kníže poslal svých sluXXX[[pd]] aby vyzkoušeli ztratenou botu vs na nohy všech divek v Praze.  „To je ale blazen, pomyslela si Popelka, tančil se mnou celou noc a teďka docela nepamatuje jak výpadam!  A proto zkouší tu botu.  No, to je opravdový lump!“
 
Sluhy zk vyzkoušeli botu a dokazali, že bota je je to sousedkina bota.  Popelčina sousedka byla štastná a když jí brali na hrad smála se na celou ulicie.  Popelka také se smála: „To bude mít ten hajzl opravdu pěknou manželke!  S velkým nosem a hlasem, který každemu leze na nervy.  Alespoň je to hodně milá a dobrodušná žena.  Přeju jí vsechno nejlepší!“  Když Popelčina sousedka dojela na hrad a kníže ji uviděl, byl trochu překvapený, ale vždyť během plesu byl dost opilý, tak vzal si ji za ženu.  A žili docela dlouho a štastně.
